+++
title = "删除子网"
description = "删除不再使用的子网。"
weight = 100
+++

删除不再使用的子网。正在运行的 Pod 在子网删除后，会继续运行并且 IP 不变，但是 Pod 无法被访问，子网删除之前属于同一子网的 Pod 之间也无法进行通信。Pod 重建后，会使用新的子网或默认子网内的 IP。

**注意**：不支持删除默认子网。


**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并切换至待更新子网的集群。

2. 单击 **网络** > **子网**，进入子网列表页面。

3. 单击待删除子网记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。
	
	**或**：
	
	1. 单击待更新 ***子网的名称***，进入子网详情页面。
	
	2.单击详情页面右上角的 **操作** 下拉按钮，并选择 **删除**。 

1. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定** 按钮。

**后续操作**

当子网在被删除之前有 IP 被 Pod 使用，删除子网后，Pod 将无法被访问，互相之间也无法访问，请重建 Pod。


